# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR FusionDirectory Project
# This file is distributed under the same license as the FusionDirectory package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Choi Chris <chulwon.choi@gmail.com>, 2018
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: FusionDirectory VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bugs@fusiondirectory.org\n"
"POT-Creation-Date: 2018-12-19 15:03+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-08-29 15:21+0000\n"
"Last-Translator: Choi Chris <chulwon.choi@gmail.com>, 2018\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/fusiondirectory/teams/12202/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: admin/sudo/class_sudoManagement.inc:32 admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:123
#: config/sudo/class_sudoConfig.inc:42
msgid "Sudo"
msgstr "Sudo"

#: admin/sudo/class_sudoManagement.inc:33
msgid "Sudo management"
msgstr "Sudo  관리"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:124 admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:128
msgid "Sudo role"
msgstr "Sudo 역할"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:155
msgid "Role settings"
msgstr "Sudo 설정"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:161
msgid "Name"
msgstr "명칭"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:161
msgid "Name of the role"
msgstr "역할의 이름"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:166
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:166
msgid "Description for the new sudo role"
msgstr "새로운 sudo 역할에 대한 설명"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:171
msgid "Commands"
msgstr "명령"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:172
msgid ""
"A Unix command with optional command line arguments, potentially including "
"globbing characters (aka wild cards)"
msgstr "잠재적으로 globbing 문자 (일명 와일드 카드)를 포함하는 선택적 명령줄 인수가 있는 Unix 명령"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:178
msgid "Run as (user)"
msgstr "(사용자)로 실행"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:179
msgid "User(s) impersonated by sudo"
msgstr "sudo로 가장 한 사용자(들)"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:186
msgid "Run as (group)"
msgstr "(그룹)으로 실행"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:187
msgid "Group(s) impersonated by sudo"
msgstr "sudo로 가장 한 그룹(들)"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:193
msgid "Systems"
msgstr "시스템"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:193
msgid "A host name, IP address or IP network"
msgstr "호스트명, 아이피 주소 또는 아이피 네트워크"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:198
msgid "Users and groups"
msgstr "사용자와 그룹"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:199
msgid ""
"A user name, user ID (prefixed with '#'), Unix group (prefixed with '%')"
msgstr "사용자 이름, 사용자 ID(접두사 '#'), 유닉스 그룹(접두사 '%')"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:203
msgid "Priority"
msgstr "우선 순위"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:203
msgid "This rule priority compared to others"
msgstr "이 규칙 우선 순위는 다른 규칙과 비교됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:208
msgid "Valid starting from"
msgstr "~부터 유효하다"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:208
msgid ""
"Start of time interval for which the entry is valid (leave empty to disable)"
msgstr "항목이 유효한 시간 간격의 시작 (사용하지 않으려면 비워 두십시오)"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:213
msgid "Valid until"
msgstr "까지 유효하다"

#: admin/sudo/class_sudoGeneric.inc:213
msgid ""
"End of time interval for which the entry is valid (leave empty to disable)"
msgstr "항목이 유효한 시간 간격의 끝 (사용하지 않으려면 비워 두십시오)"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:77
msgid "Unknown option"
msgstr "알수 없는 옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:78
#, php-format
msgid "The sudo option '%s' is invalid!"
msgstr "sudo 옵션 '%s'은 유효하지 않습니다!"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:138
#, php-format
msgid "%s (%s)"
msgstr "%s(%s)"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:341
msgid "Available options"
msgstr "가능한 옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:344
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:344
msgid "Add a new sudo option"
msgstr "새로운 sudo 옵션 추가"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:349 admin/sudo/class_sudoOption.inc:351
msgid "Used sudo role options"
msgstr "사용된 sudo 역할 옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:418
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOption.inc:419
msgid "Sudo options"
msgstr "Sudo 옵션"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:52
msgid ""
"When validating with a One Time Password (OTP) scheme such as S/Key or OPIE,"
" a two-line prompt is used to make it easier to cut and paste the challenge "
"to a local window"
msgstr ""
"S / Key 또는 OPIE와 같은 OTP (One Time Password) 체계를 사용하여 유효성을 검사 할 때 로컬 창에  "
"challenge를 쉽게 잘라내어 붙여 넣을 수 있도록 두 줄 프롬프트가 사용됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:57
msgid ""
"If set, sudo will ignore '.' or '' (current dir) in the PATH environment "
"variable"
msgstr "설정이 되면, sudo는 PATH 환경변수의 '.' 또는 '' (현재 디렉토리)를 무시합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:62
msgid "Send mail to the mailto user every time a users runs sudo"
msgstr "사용자가 sudo를 실행할 때마다 mailto 사용자에게 메일 보내기"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:67
msgid ""
"Send mail to the mailto user if the user running sudo does not enter the "
"correct password"
msgstr "sudo를 실행하는 사용자가 올바른 암호를 입력하지 않으면 mailto 사용자에게 메일 보내기"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:72
msgid ""
"If set, mail will be sent to the mailto user if the invoking user is not in "
"the sudoers file"
msgstr "설정되면, 호출하는 사용자가 sudoers 파일에 없으면 메일이 mailto 사용자에게 전송됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:77
msgid ""
"If set, mail will be sent to the mailto user if the invoking user exists in "
"the sudoers file, but is not allowed to run commands on the current host"
msgstr ""
"설정되면, 호출하는 사용자가 sudoers 파일에 있지만 현재 호스트에서 명령을 실행할 수 없으면 mailto 사용자에게 메일이 "
"전송됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:82
msgid ""
"If set, mail will be sent to the mailto user if the invoking user is allowed"
" to use sudo but not for this command"
msgstr ""
"설정되면, 호출하는 사용자가 sudo를 사용할 수 있지만 이 명령어를 사용할 수 없으면 mailto 사용자에게 메일이 전송됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:87
msgid "If set, users must authenticate on a per-tty basis"
msgstr "설정된 경우 사용자는 tty 단위로 인증해야합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:92
msgid ""
"If set, users must authenticate themselves via a password (or other means of"
" authentication)"
msgstr "설정된 경우 사용자는 비밀번호 (또는 다른 인증 수단)를 통해 자신을 인증해야합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:97
msgid "If set, root is allowed to run sudo too"
msgstr "설정된 경우, root는 sudo도 실행할 수 있습니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:102
msgid "If set, the host name will be logged in the (non-syslog) sudo log file"
msgstr "설정하면 호스트 이름은 (non-syslog) sudo 로그 파일에 기록됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:107
msgid ""
"If set, the four-digit year will be logged in the (non-syslog) sudo log file"
msgstr "설정하면 네자리 년도가 (non-syslog) sudo 로그 파일에 기록됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:112
msgid ""
"If set and sudo is invoked with no arguments it acts as if the -s option had"
" been given"
msgstr "설정되고 sudo가 인수없이 호출되면 -s 옵션이 주어진 것처럼 작동합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:117
msgid ""
"If enabled and sudo is invoked with the -s option the HOME environment "
"variable will be set to the home directory of the target user (usually root)"
msgstr ""
"옵션을 사용하고 -s 옵션을 사용하여 sudo를 호출하면 HOME 환경 변수가 대상 사용자의 홈 디렉토리 (일반적으로 root)로 "
"설정됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:122
msgid ""
"If enabled, sudo will set the HOME environment variable to the home "
"directory of the target user (usually root)"
msgstr "이 옵션을 사용하면 sudo는 HOME 환경 변수를 대상 사용자의 홈 디렉토리 (보통 root)로 설정합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:127
msgid ""
"If the executable is simply not in the user's PATH, sudo will tell the user "
"that they are not allowed to run it"
msgstr "실행 파일이 단순히 사용자의 PATH에 없으면 sudo는 사용자에게 실행을 허용하지 않는다고 알려줍니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:132
msgid "If set, the user's existing group vector is left unaltered"
msgstr "설정된 경우 사용자의 기존 그룹 벡터가 변경되지 않은 상태로 유지됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:137
msgid ""
"Set this flag if you want to put fully qualified host names in the sudoers "
"file"
msgstr "sudoers 파일에 완전한 호스트 이름을 넣으려면 이 플래그를 설정하십시오."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:142
msgid "If set, sudo will insult users when they enter an incorrect password"
msgstr "설정된 경우 sudo는 사용자가 잘못된 암호를 입력했을 때 사용자를 insult 합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:147
msgid "If set, sudo will only run when the user is logged in to a real tty"
msgstr "설정되면 sudo는 사용자가 실제 tty에 로그인 할 때만 실행됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:152
msgid ""
"If set, visudo will use the value of the EDITOR or VISUAL environment "
"variables before falling back on the default editor list"
msgstr "설정하면 visudo는 기본 편집기 목록으로 되돌아가기 전에 EDITOR 또는 VISUAL 환경 변수의 값을 사용합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:157
msgid ""
"If set, sudo will prompt for the root password instead of the password of "
"the invoking user"
msgstr "설정된 경우, sudo는 호출하는 사용자의 암호 대신 루트 암호를 요구합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:162
msgid ""
"If set, sudo will prompt for the password of the user defined by the "
"runas_default option (defaults to root) instead of the password of the "
"invoking user"
msgstr ""
"이 옵션을 설정하면 sudo는 호출하는 사용자의 암호 대신 runas_default 옵션 (기본값은 root)에 의해 정의 된 사용자의 "
"암호를 묻습니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:167
msgid ""
"If set, sudo will prompt for the password of the user specified by the -u "
"option (defaults to root) instead of the password of the invoking user"
msgstr "설정되면, sudo는 호출하는 사용자의 암호 대신 -u 옵션 (기본값은 root)에 의해 지정된 사용자의 암호를 요구합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:172
msgid ""
"If set, sudo will set the LOGNAME environment variables to the name of the "
"target user"
msgstr "설정되면, sudo는 LOGNAME 환경 변수를 대상 사용자의 이름으로 설정합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:182
msgid ""
"If set, sudo will run the command in a minimal environment containing the "
"TERM, PATH, HOME, MAIL, SHELL, LOGNAME, USER, USERNAME and SUDO_ variables"
msgstr ""
"이 옵션을 설정하면 sudo는 TERM, PATH, HOME, MAIL, SHELL, LOGNAME, USER, USERNAME 및 "
"SUDO_ 변수를 포함하는 최소 환경에서 명령을 실행합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:187
msgid ""
"If set, sudo will apply the defaults specified for the target user's login "
"class if one exists"
msgstr "설정된 경우 sudo는 대상 사용자의 로그인 클래스에 대해 지정된 기본값을 적용합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:192
msgid ""
"If set, all commands run via sudo will behave as if the NOEXEC tag has been "
"set, unless overridden by a EXEC tag"
msgstr ""
"설정되면, sudo를 통해 실행되는 모든 명령은 EXEC 태그에 의해 무시되지 않는 한 NOEXEC 태그가 설정된 것처럼 작동합니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:197
msgid "If set, parsing of /etc/sudoers file will be skipped."
msgstr "설정된 경우 / etc / sudoers 파일의 구문 분석을 건너 뜁니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:202
msgid ""
"The number of tries a user gets to enter his/her password before sudo logs "
"the failure and exits"
msgstr "sudo가 실패를 기록하고 종료하기 전에 사용자가 암호를 입력하려고 시도하는 횟수"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:207
msgid "Number of characters per line for the file log"
msgstr "파일 로그의 행당 문자 수"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:212
msgid ""
"Number of minutes that can elapse before sudo will ask for a passwd again"
msgstr "sudo가 passwd를 다시 요청하기 전에 경과 할 수 있는 시간-분"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:217
msgid ""
"Number of minutes before the sudo password prompt times out, or 0 for no "
"timeout"
msgstr "sudo 암호 프롬프트가 시간-분 초과되기 전의 시간 또는 시간 초과가없는 경우 0"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:222
msgid ""
"Umask to use when running the command. Set to FALSE to preserve the user's "
"umask"
msgstr "명령을 실행할 때 사용할 umask. 사용자의 umask를 보존하려면 FALSE로 설정하십시오."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:227
msgid ""
"Subject of the mail sent to the mailto user. The escape %h will expand to "
"the host name of the machine"
msgstr "mailto 사용자에게 전송된 메일의 제목. %h 이스케이프가 시스템의 호스트 이름으로 확장됩니다"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:232
msgid "Message that is displayed if a user enters an incorrect password"
msgstr "사용자가 잘못된 암호를 입력하면 표시되는 메시지"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:237
msgid "The directory in which sudo stores its timestamp files"
msgstr "sudo가 타임스탬프 파일을 저장하는 디렉토리"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:242
msgid "The owner of the timestamp directory and the timestamps stored therein"
msgstr "타임스탬프 디렉토리의 소유자 및 타임 스탬프 디렉토리에 저장된 타임스탬프"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:247
msgid ""
"The default prompt to use when asking for a password; can be overridden via "
"the -p option or the SUDO_PROMPT environment variable"
msgstr "암호를 묻는 데 사용할 기본 프롬프트: -p 옵션 또는 SUDO_PROMPT 환경 변수를 통해 무시 될 수 있습니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:252
msgid ""
"The default user to run commands as if the -u option is not specified on the"
" command line"
msgstr "명령 줄에서 -u 옵션을 지정하지 않은 것처럼 명령을 실행하는 기본 사용자"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:257
msgid "Syslog priority to use when user authenticates successfully"
msgstr "사용자가 성공적으로 인증 할 때 사용할 Syslog 우선 순위"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:262
msgid "Syslog priority to use when user authenticates unsuccessfully"
msgstr "사용자 인증에 실패 할 때 사용할 Syslog 우선 순위"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:267
msgid "A colon separated list of editors allowed to be used with visudo"
msgstr "콜론으로 구분 된 편집자 목록은 visudo와 함께 사용할 수 있습니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:277
msgid ""
"Path used for every command run from sudo. If you don't trust the people "
"running sudo to have a sane PATH environment variable you may want to use "
"this."
msgstr ""
"sudo에서 실행되는 모든 명령에 사용되는 경로. sudo를 실행하는 사람들이 정상적인 PATH 환경 변수를 사용하는 것을 신뢰하지 "
"않는다면 이것을 사용하는 것이 좋습니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:282
msgid ""
"This option controls when a short lecture will be printed along with the "
"password prompt"
msgstr "이 옵션은 짧은 lecture가 암호 프롬프트와 함께 인쇄될 시기를 제어합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:287
msgid ""
"Path to a file containing an alternate sudo lecture that will be used in "
"place of the standard lecture"
msgstr "표준 lecture 대신 사용되는 대체 sudo lecture를 포함하는 파일의 경로"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:292
msgid "Path to the sudo log file (not the syslog log file)"
msgstr "sudo 로그 파일의 경로 (syslog 로그 파일 아님)"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:297
msgid "Syslog facility if syslog is being used for logging"
msgstr "syslog가 로깅에 사용되는 경우 Syslog 기능"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:302
msgid "Path to mail program used to send warning mail"
msgstr "경고 메일을 보내는 데 사용되는 메일 프로그램 경로"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:307
msgid "Flags to use when invoking mailer"
msgstr "메일러를 호출 할 때 사용할 플래그"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:312
msgid "Address to send warning and error mail to"
msgstr "경고 및 오류 메일을 보낼 주소"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:317
msgid "Users in this group are exempt from password and PATH requirements"
msgstr "이 그룹의 사용자는 암호 및 PATH 요구 사항에서 제외됩니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:322
msgid ""
"This option controls when a password will be required when a user runs sudo "
"with the -v option"
msgstr "이 옵션은 사용자가 -v 옵션을 사용하여 sudo를 실행할 때 암호가 필요한 시기를 제어합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:327
msgid ""
"This option controls when a password will be required when a user runs sudo "
"with the -l option"
msgstr "이 옵션은 사용자가 -l 옵션을 사용하여 sudo를 실행할 때 암호가 필요한 시기를 제어합니다."

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:332 admin/sudo/class_sudoOptions.inc:347
#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:362
#, php-format
msgid ""
"Environment variables to be removed from the user's environment if the "
"variable's value contains % or / characters"
msgstr "변수의 값에 % 또는 / 문자가 포함되어 있으면 사용자 환경에서 제거할 환경 변수"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:337 admin/sudo/class_sudoOptions.inc:352
#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:367
msgid ""
"Environment variables to be removed from the user's environment when the "
"env_reset option is not in effect"
msgstr "env_reset 옵션이 유효하지 않은 경우 사용자 환경에서 제거할 환경 변수"

#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:342 admin/sudo/class_sudoOptions.inc:357
#: admin/sudo/class_sudoOptions.inc:372
msgid ""
"Environment variables to be preserved in the user's environment when the "
"env_reset option is in effect"
msgstr "env_reset 옵션이 유효한 경우 사용자 환경에 보존될 환경 변수"

#: config/sudo/class_sudoConfig.inc:28
msgid "Sudo configuration"
msgstr "Sudo 설정"

#: config/sudo/class_sudoConfig.inc:29
msgid "FusionDirectory sudo plugin configuration"
msgstr "FusionDirectory sudo 플러그인 설정"

#: config/sudo/class_sudoConfig.inc:45
msgid "Sudo RDN"
msgstr "Sudo RDN"

#: config/sudo/class_sudoConfig.inc:45
msgid "Branch in which sudoers will be stored"
msgstr "sudoers가 저장될 브랜치"
